★FWD 越貪越窮,1分鐘教你財務自由成功2大忌

2018年7月初看東張西望"洗「老」腦買貴嘢",講一個舊酒新瓶的做生意手法,利用人性中的貪念,先給予老人家不同的微少好處,然後再從老人家身上不停要求更大的付出及回報。
現實生活中,你或許不會中老人家所中的陷阱,但你不會因貪念誤踩其他陷阱?
不會因為貪念而變得貧窮?
不會因為貪念而遠走財務自由之路?

貪小便宜,不懂價值

主辦單位先給予老人家不同的好處如生活用品廁紙,洗頭水等等,令老人家心態得到滿足快樂,然後老人家參加次數會增加.因此乖乖成為會員,你再給老人們更多的好處,使其增加歸屬感,他們便有如宗教式的對你的產品信賴及敬仰,最後以數千元的高價買其實只值市面上百多元的所謂神奇獨特的"健康保健品",以為低價買曠世珍品,實為高價買低價品。

工作中,老闆或許只給你一點勉強過活的薪金(少許好處),你便要為他付出所有時間及精神健康,所以”清風仔”認為固定薪金,但OT太多的工作都要好好計數,要了解其實質價值,避開過份付出,認清價值,才為通往財務自由之路。

凱恩斯（John Maynard Keynes）的“最大笨蛋理論”，比如說，你不知道某個股票/產品的真實價值，但為什麼你花20元去買走1股呢？
因為你預期有其他人會花更高的價錢從你那兒把它買走，這就是凱恩斯所謂的“最大笨蛋理論”。你之所以完全不管產品的真實價值，即使它一文不值，你也願意花高價買下，是因為你預期有一個更大的笨蛋，會出更高的價格買走它。如果再也找不到願意出更高價格的更大笨蛋把它從你那兒買走，那你就是最大的笨蛋。

網上有一個"送茶葉"的小故事,小清風本來愛喝20元的茶葉,他每次買茶葉時,老闆都送他半兩好茶葉。小清風收到半兩好茶葉後,便喝好一點的茶葉,而隨時間上癮後,老闆都會再送他半兩更好的茶葉,日復日,小清風已買了他原本10倍價錢的茶葉。

羊群心理

"洗「老」腦買貴嘢"中最"成功"的地方其中之一為會員制,只容許參加過其活動及擁有會員卡及簿仔的老人家進場購物消費,不容許外來人仕拍攝或買賣,以封閉手法防止外來的人提供新思想或方法,防礙活動內的"洗腦",統一其思想,封閉任何資訊,因為場內某些老人不停推介其健康產品,所以令本來縱然清醒的老人家都會陷入自我懷疑,形成羊群心理,然後在朋輩影響而相信其產品功效,生活中別怕獨立思考及做突出的一個,因為成功多是屬於小數的,所以要愛上獨特的自己,走向財務自由之路。

工作中,老闆或許只給你一點勉強過活的薪金(少許好處),你便要為他付出所有時間及精神健康,所以”清風仔”認為固定薪金,但OT太多的工作都要好好計數,要了解其實質價值,

咬老綜就即刻變財務自由啦

X2

你係打手

駁唔到

肯學肯捱，總有出頭天
返工never lose

lm